\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[table]{xcolor}
\newcommand{\undertilde}[1]{\underset{\widetilde{}}{#1}}
\begin{document}
\title{\textbf{IPC-W Alimentação}}
\date{??/outubro/2017}
\author{EMAp/IBRE}
\maketitle

%____ resumo ____%

\noindent O presente relatório resume os resultados do IPC-W, considerando apenas os produtos do grupo Alimentação do IPC. A primeira seção destaca abrangência do IPC-W em estudo (tanto em termos de base de dados, quanto em termos geográficos). As segunda seção..

%____ abrangencia do ipc-w ____%

\section{Abrangência do IPC-W}

\subsection{Base de Dados}

\noindent O presente relatório conta com uma base de dados construída a partir da coleta de informações de \color{red} $?????$ \color{black} websites. O painel de preços construído é desbalanceado, tem frequência diária, abrange \color{red} $?????$ \color{black} insumos e \color{red} $?????$ \color{black} dias, num total de \color{red} $?????$ \color{black} observações (total de \color{red} $?????$ \color{black} \textit{missing data}).\\

\noindent Contudo, o estudo se restringe ao período \color{red} $?????$ \color{black}, não sendo a base utilizada por completo. Mais ainda, consideram-se apenas os insumos \textbf{classificados em subitens do grupo Alimentação}. Com estes cortes, a base final é formada por \color{red} $?????$ \color{black} insumos e \color{red} $?????$ \color{black} dias, num total de \color{red} $?????$ \color{black} observações (total de \color{red} $?????$ \color{black} \textit{missing data}). Ressalta-se que o grupo Alimentação é responsável por aproximadamente 25\% do IPC, contendo 145 dos 338 subitens existentes.\\

\noindent Vale destacar que esta base de dados classificada ainda não é a base final no cálculo do índice, pois existem mais filtros a serem aplicados (controle de \textit{outliers}, e filtro por \textit{missing data}).\\

\subsection{Alcance Geográfico}\label{geografia}

\noindent Uma das principais diferenças entre índices de preços online e offline é a caracterização geográfica de cada um. Enquanto o IPC, por exemplo, possui uma lista fixa de cidades em que os preços são coletados, não se pode dizer com a mesma precisão quais cidades estão incluídas no IPC-W.\\

\noindent Para o presente relatório, cada website utilizado para a base de dados foi visitado manualmente, de modo a se identificar cidades associadas ao mesmo. Estas cidades foram listadas em três categorias:

\begin{enumerate}
\item A cidade em que se localiza a sede da empresa;
\item Cidades em que a empresa possui loja física, se for o caso; e
\item Cidades que o website explicita como locais de entregas (\textit{delivery}).
\end{enumerate}

\noindent \color{red} \textbf{Utilizando estas informações, a \underline{VITÓRIA} faz aqui um estudo sobre a abrangência geográfica do IPC-W, com um mapa bonitão.} \color{black}

%____ analise de distribuicao probabilistica ____%

\section{Análise da distribuição de probabilidade dos preços}

\noindent Esta análise busca embasar estatisticamente a premissa de normalidade assumida na etapa ``controle de \textit{outliers}" da metodologia de cálculo do IPC-W. O relatório que descreve tal metodologia possui a notação matemática utilizada nesta seção. Para relembrar, denotamos por $R_{s,i}$ o relativo do insumo $i$ do subitem $s$, e definimos $X_{s,i} = \text{ln}(R_{s,i})$. Assim, estamos interessados em realizar o seguinte teste de hipóteses, para cada subitem $s$:

\begin{equation}
\begin{aligned}
H_0: & \text{ } (X_{s,i})_i \text{ possuem distribuição normal.}\\
H_1: & \text{ caso contrário.}
\end{aligned}
\end{equation}

\noindent Para tanto, foi realizado o teste de \textbf{Kolmogorov-Smirnov}, que utiliza como estatística de teste a distância (pela norma do supremo) entre a distribuição empírica e a distribuição a ser testada (normal, no presente caso). Para tornar isto possível, os dados são normalizados:

\begin{equation}
Z_{s,i} = \frac{X_{s,i}-\overline{X}_s}{\hat{\sigma}_X(s)}
\end{equation}

\noindent Assim, testamos se $\{Z_{s,i}\}_i$ possuem distribuição normal-padrão. Para explicitar a estatística de teste, considere a definição da distribuição empírica:

\begin{equation}
\hat{F}(t) = \frac{1}{I_s} \sum_i{\mathbb{I}_{(-\infty,t]}(Z_{s,i})}
\end{equation}

\noindent onde $I_s$ é a quantidade de insumos do subitem $s$, e $\mathbb{I}_Y(\cdot)$ é a função indicadora do conjunto $Y$. Desta forma, a estatística de teste é:

\begin{equation}
D = \underset{t}{\text{sup}}|\hat{F}(t)-\Phi(t)|
\end{equation}

\noindent onde $\Phi(\cdot)$ é a distribuição normal-padrão. Finalmente, para compreender em que circunstâncias a hipótese nula é rejeitada, é preciso observar a distribuição de $D$. Mas isto foge ao escopo deste relatório. Aqui é suficiente deixar claro que testamos se os dados transformados $\{Z_{s,i}\}_i$ possuem distribuição normal-padrão pelo procedimento de Kolmogorov-Smirnov.\\

\noindent Futuramente, tal procedimento pode ser substituído por testes com maior poder, como os testes de Anderson-Darling e Shapiro-Wilk.

%____ análise de missing data ____%

\section{Análise de \textit{missing data}}

\noindent Esta análise busca detectar endogeneidades na base de dados. Mais especificamente, estamos interessados em testar se a estrutura de \textit{missing data} em questão é \textbf{\textit{missing at random} (MAR)} ou \textbf{\textit{missing not at random} (MNAR)}. Para compreender o teste realizado..

%____ ipc-w calculado ____%

\section{IPC-W Alimentação calculado}

\noindent Aqui mostramos os índices calculados.

%____ intervalo de confianca ____%

\section{Intervalo de confiança baseado no IPC-W}\label{simulacao}

\noindent O intervalo de confiança para o IPC-W foi obtido através de \textbf{subamostragem}. Cada subamostra é selecionada imediatamente após o filtro por \textit{missing data}. Para cada subitem, são sorteados aleatoriamente \textbf{70$\%$ dos insumos}.\\

\noindent Para o intervalo de confiança, são realizados os seguintes passos:
\begin{enumerate}
\item Com cada subamostra, calcula-se o IPC-W (o resultado é armazenado);
\item Repete-se o passo anterior 10.000 (dez mil) vezes;
\item Com os 10.000 resultados armazenados para cada IPC-W, extraem-se os \textbf{percentis 2,5 e 97,5} destes dados.
\end{enumerate}

\section{Melhorias e próximos passos}

\end{document}